中國外交部回應「武漢肺炎」疫情 耿爽：將同各方一道攜手應對

中國外交部發言人耿爽今（20）在例行記者上，就武漢新型冠狀病毒肺炎疫情作出回應。他表示，在接到有關國家相關病例的通報後，中方高度重視，通過雙多邊管道與各方保持密切溝通，加強合作，「如果其他國家也發現相關的疑似輸入性病例，我們歡迎第一時間通過官方管道向中方通報情況，促進嚴防嚴控。」

2019新型冠狀病毒肺炎（武漢肺炎）疫情不斷向外擴散，亞洲多地出現感染個案。在今日的大陸外交部例行記者會上，發言人耿爽對疫情作出回應，「我想強調指出的是，疫情發生以來，中方本著嚴肅、認真、專業的態度，予以積極的診治，制定嚴密的防控方案，全力救治患者，做好密切接觸的管理，深入開展流行病學調查，對外及時發佈疫情防治有關資訊，並且積極開展防病知識的宣傳。」

耿爽接著指出，與此同時，中方本著負責任的態度，及時向世界衛生組織、有關國家和地區組織以及港臺地區通報疫情資訊，並保持密切溝通，「我們第一時間向世界衛生組織分享了新型冠狀病毒的基因序列資訊。在接到有關國家相關病例的通報後，中方高度重視，通過雙多邊管道與各方保持密切溝通，加強合作。」

耿爽最後表示，「如果其他國家也發現相關的疑似輸入性病例，我們歡迎第一時間通過官方管道向中方通報情況，促進嚴防嚴控。我們將同各方一道攜手應對疫情，共同維護地區和全球的衛生安全。」

各國反應:

做咩唔話自己搞掂
唔係好叻架咩

中方本著負責任的態度，及時向世界衛生組織

屌你老母

全球攬炒

屌你唔好落嚟呀

認低威即係搞唔掂，可能爆好勁。。

如果唔喺人傳人又點會去到其他國家，唔通啲動物識搭飛機咩，好似當年切爾諾貝爾核電廠爆炸，都喺啲輻射去到瑞典，由人地測出嚟先冇得死口唔認

真係好少可, 睇黎已經好大獲, 分分鐘已經失控, 大家要注意衛生

射晒出去求人幫手

香港真係褔地，爆個反送中趕走大陸人點知係自救，邊有人估到

香港奶左啦一早

算少喇，好似之前咁自遊行，你估真係得咁多宗？

就係自己搞唔掂先輸出國際大家諗諗計

唔輸出隻病毒出去海外, 邊有多D專家幫手研究特效藥

今次又唔係中國內政拿??

咪係，當年沙士未開放自由行架，而家雖然少左人黎香港，但應該都唔會比當年少